覺唔覺得而家好似Three Kingdoms

最近玩太多Total War: Three Kingdoms, 所以亂諗野。

北方亂世奸雄，財雄勢大，兵精糧足。

外島勢力據天險穩守一方，而且軍事、科技實力不容忽視，更有盟友支援，短時間內北方勢力沒有辦法實現吞併。據說外島勢力擁有正統的文化，書寫正統的文字，名義上是正統的漢室勢力。

南方勢力雖與北方勢力簽下臣屬國協議，北方亦保證南方擁有自主權，但因為北方勢力擔心北方人民會受到南方民風感染，覺醒民智，而且南方勢力的社會制度及法治制度比北方公道，北方政府始終覺得南方勢力會令北方民心不穩。

所以北方已經按捺不住，無視協議，想盡快抹平南方政權及反抗聲音，再吞併外島完成統一。

這時候，南方勢力已經沒有君主，進入類似民主的制度，朝政大多由世家、商賈、大儒、學究把持，並非真正的民主制度。

北方首先威逼利誘，收買大量南方官員，再透過被收買的官員實現謀略。
在這段時間，北方派出人口滲透南方，削弱民眾意識、之後便是建大橋、建鐵路、大搞勞民傷財建設、洗腦教育、輸入專才、搞白色恐怖、捉拿抗爭者上北方、損耗南方庫房、改變法治等等全方位無死角手段。

在短短二十年間，因為南方官員的大力配合，南方勢力自上而下出現了翻天覆地的變化，南方勢力已經是苟延殘喘，岌岌可危，面目全非。

南方民眾眼見前人建立的美好價值被一步一步踐踏，而且發現北方的承諾只是謊言。

有一部民眾已經逃離居住地，一部份人選擇全心歸順，一部人選擇默不作聲。
最後一部人對北方的入侵及不守信義感到非常反感，決心要求南方政府正視並解決問題，並要求北方政府遵守承諾。

奈何政府官員只是一群趨炎附勢之徒，又有幾多是真心為百姓謀福祉呢，飽讀聖賢書但全無對蒼生之承擔，簡直是一大諷刺，你可曾見過官員們視察社區? 就算有，也都是選舉前的形象工程， 他們大多是在豪門宴會及閉門會議中流連，聽到的都是權貴的聲音，又怎會聽到百姓的吶喊?
這些官員又是憑甚麼代表民眾?他們打著代表民眾的旗號，背後做出的卻是出賣民眾的行為。

抗爭者只好要求國際社會挺身而出，對抗霸權，至少有一些國家與南方及北方勢力簽訂過一些外交協議，有義務有理由去要求北方國遵守承諾，並減少對南方反抗民眾的迫害。

究竟南方抗爭者的出路是甚麼? 他們能否挽救自己的居住地? 甚麼時候才會出現轉捩點? 我不知道，更不能預見。

我只知道的是，明天七月一號，我要站出來向世界表達訴求。

難，不代表要放棄，我們，已經退無可退。

呢個係真男人